<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>離開信仰 on Revol.C 雷歐</title><link>https://revolc.blog/tags/%E9%9B%A2%E9%96%8B%E4%BF%A1%E4%BB%B0/</link><description>Recent content in 離開信仰 on Revol.C 雷歐</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 10:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://revolc.blog/tags/%E9%9B%A2%E9%96%8B%E4%BF%A1%E4%BB%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>基督徒想要離開信仰？你有自由選擇權，完全可以這麼做</title><link>https://revolc.blog/posts/free-to-leave-faith/</link><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 10:00:00 +0800</pubDate><guid>https://revolc.blog/posts/free-to-leave-faith/</guid><description>作為基督徒，你是個完全自由的人，你不必做任何你不想做的事。</description><content:encoded>&lt;p>幾年前看了 &lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/watch?v=9UwOdFzPTH4" target="_blank" rel="noopener"
>Louis Rossmann《&lt;em>A Guide to Eliminating Procrastination&lt;/em>》的影片&lt;/a>，我覺得裡面的觀念幫助我非常多，也是影響我日後很多&lt;strong>做選擇的關鍵&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>裡面提到最重要的一句概念是：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>You are a &lt;strong>free&lt;/strong> man, you can do whatever you want.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>你是一個「&lt;strong>自由&lt;/strong>」的人，你可以做任何你想要做的事。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="你可以做任何你想要做的事">你可以做任何你想要做的事
&lt;/h2>&lt;h3 id="1-辭職">1. 辭職
&lt;/h3>&lt;p>&lt;strong>你如果想要辭職，完全可以&lt;/strong>。你只要遞出辭呈，簽幾個名，跑一些流程就好了。&lt;/p>
&lt;p>一旦辭職，你明天就不用去上班了，你有自主掌握所有時間空間的權力。這也許會讓你付不出房租、吃的比較窮酸，但&lt;strong>你的確可以明天就不去上班&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;h3 id="2-休學">2. 休學
&lt;/h3>&lt;p>&lt;strong>你如果想要休學，完全可以&lt;/strong>。你只要填寫休學申請書，簽幾個名，交給學校行政就好了。&lt;/p>
&lt;p>一旦休學，你明天就可以不用去上學了。你想要睡到幾點、去哪裡玩都可以。這也許會讓你之後履歷比較不好看，沒辦法學到專業知識，但你的確可以明天就不去上學。&lt;/p>
&lt;h3 id="3-離開信仰">3. 離開信仰
&lt;/h3>&lt;p>你如果想要看色情影片，只要打開電腦點進某些網址；你如果想要跟非基督徒交往，只要接受別人的告白就好。&lt;strong>這些事情你都可以做&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>這也許會讓你沒辦法好好面對神、導致你需要悔改，但你的確可以看色情影片、跟非基督徒交往。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>你如果想要離開信仰，你完全可以&lt;/strong>。你只要不去教會好一段時間，並把神從你的腦中抽走就好。這也許會讓你的生活跟神脫節，甚至導致你去到不好的靈界，但你的確可以離開信仰，&lt;strong>從今天開始就不去教會&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;h2 id="你是自由的人你可以選擇自己想做的事">你是自由的人，你可以選擇自己想做的事
&lt;/h2>&lt;p>Louis Rossmann 提到：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>The reason we don&amp;rsquo;t feel free, is because we tell ourselves &lt;strong>all these things that we have to do&lt;/strong>. You are a free man—you don&amp;rsquo;t have to do anything that you don&amp;rsquo;t want to do.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>我們會覺得自己不自由，是因為我們不斷告訴自己有&lt;strong>一大堆「必須做的事」&lt;/strong>。但沒有，你是一個自由的人——你不必去做任何你不想做的事情。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;em>All I want you to do is sit there and think about &lt;strong>what you would do if you were completely free&lt;/strong>.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>我希望你做的事是坐在那裡，並思考說：「&lt;strong>如果我是一個完全自由的人，我會去做什麼？&lt;/strong>」&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>當你這樣想完一輪之後，&lt;strong>所有你做的事情，都是你自己選擇去做的&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;h3 id="自由意志">自由意志
&lt;/h3>&lt;p>我認為神給我們自由意志，就是給了我們「&lt;strong>自己選擇的權力&lt;/strong>」。&lt;/p>
&lt;p>我們可以「自己選擇」要擁有這個信仰，那我們也必須&lt;strong>承擔因著信仰來的後果&lt;/strong>；同樣地，我們可以「自己選擇」不要擁有這個信仰，我們也必須承擔因著沒有這個信仰來的後果。&lt;/p>
&lt;h2 id="自己為自己的選擇負責">自己為自己的選擇負責
&lt;/h2>&lt;p>我們是「自由」的人，我們擁有「自由意志」，所以&lt;strong>做出自己真正想要的選擇吧&lt;/strong>！&lt;/p>
&lt;p>一旦所有事情都是你自己選擇去做時，每件事你都可以講出「為什麼要做」的原因。&lt;/p>
&lt;p>事情順利時，那些收穫都是你的；&lt;strong>事情不順利時，你不能怪別人，只能怪當初做這個選擇的自己&lt;/strong>：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>是我自己決定要讀大學的，那我就不能跟家長抱怨說：「為什麼你當初逼我唸大學？要是我不唸大學，我就可以更早開始工作。」&lt;/li>
&lt;li>是我自己要接這個服事崗位的，那就不能跟指導者抱怨說：「為什麼你要我做這些我不想做的事？害我現在這麼不開心，時間也少了很多。」&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>是我自己選擇要擁有這個信仰的&lt;/strong>，那我就不能抱怨說：「教會一直管這些有的沒的，害我都不自由。我甚至還得把十分之一的薪水奉獻出去。」&lt;/li>
&lt;li>是我自己決定要去地獄的，那就不能到時候跟神抱怨說：「都是因為那些教會的人很煩，害我離開信仰。」&lt;/li>
&lt;/ul></content:encoded></item><item><title>好險我不是帥哥，感謝神</title><link>https://revolc.blog/posts/i-am-not-handsome/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:00:00 +0800</pubDate><guid>https://revolc.blog/posts/i-am-not-handsome/</guid><description>原來不是帥哥，不是正妹有這麼多好處。而且也比較不容易纏上一大堆麻煩。</description><content:encoded>&lt;p>聽了很多因為戀愛腦而離開信仰的故事，其中很多故事的主角甚至是非常有能力的牧師。真的覺得好難過、好惋惜。&lt;/p>
&lt;p>明明以前都是這麼愛神、愛耶穌，而且這麼有能力、為教會做出這麼多事情的人，最後卻選擇或被迫離開信仰。&lt;strong>我想耶穌一定也非常難過&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>另一方面，又再次驗證了一件事情，那就是——「&lt;strong>戀愛腦真的好恐怖&lt;/strong>」。&lt;/p>
&lt;p>因為戀愛的感覺太過強烈、太過美好，甚至會強烈到：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>聽不進去別人說話。&lt;/li>
&lt;li>聽不進去自己的價值觀。&lt;/li>
&lt;li>聽不進去神的規定。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>（我在《&lt;a class="link" href="https://revolc.blog/posts/when-to-start-relationship/">什麼時候適合交男女朋友？&lt;/a>》這篇文章裡面也有提過自己對於「戀愛腦的恐怖」的想法。）&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="長得好看的人好危險">長得好看的人，好危險
&lt;/h2>&lt;p>看到眾多因為戀愛腦沖昏頭的人，多半都有一個共通點，那就是——「&lt;strong>長得好看&lt;/strong>」（男的帥、女的正、或者兩者皆是）。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>對方長得很好看，所以很想跟對方在一起。&lt;/li>
&lt;li>自己長得很好看，所以自尊不允許跟長得不夠好看的人在一起。&lt;/li>
&lt;li>自己長得很好看，所以有很多追求者。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="長相只是眾多優勢的其中一項">長相，只是眾多優勢的其中一項
&lt;/h2>&lt;p>我並不是說長相不重要，我也不會說自己「不看外在、只看內在」這種自命清高的話（雖然我的確常常跟朋友這樣屁話）。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>長得好看，絕對是加分&lt;/strong>，它也是優點。但這個優點，跟其他優點的分數應該要是一樣的。例如：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>有才華是 10 分。&lt;/li>
&lt;li>有車有房是 10 分。&lt;/li>
&lt;li>很聰明是 10 分。&lt;/li>
&lt;li>會煮菜是 10 分。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>那長得好看應該也是 10 分，就只是在眾多優勢中的其中一項而已。&lt;/p>
&lt;p>而更重要的是：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>情緒穩定是 50 分。&lt;/li>
&lt;li>不會生悶氣、願意溝通是 70 分。&lt;/li>
&lt;li>好的想法、好的價值觀是 100 分。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;em>（以上的分數當然是我隨便亂打的，我只是想表達這些是&lt;strong>遠比長相更重要&lt;/strong>的優勢。）&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="好險我不是帥哥感謝神">好險我不是帥哥，感謝神
&lt;/h2>&lt;p>——雖然很荒謬，但這是打從心底的感謝。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>因為我不是帥哥，所以沒有什麼追求者。&lt;/li>
&lt;li>因為我不是帥哥，所以就算我喜歡正妹，對方也看不上我。&lt;/li>
&lt;li>因為我不是帥哥，所以我得靠「&lt;strong>修造自己的個性和想法&lt;/strong>」來增加魅力。&lt;/li>
&lt;/ul></content:encoded></item><item><title>離開信仰的人，就活該被罵？</title><link>https://revolc.blog/posts/blame-leaving-faith/</link><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://revolc.blog/posts/blame-leaving-faith/</guid><description>在戰場上陣亡的人，死了活該？誰叫他們犯了罪。</description><content:encoded>&lt;p>時不時會聽到有些人在罵一些離開信仰的人。被罵的人，有些是一般教友，有些是教會的領袖，甚至也有很重要的牧師。&lt;/p>
&lt;p>一些過去被「神的權柄」任命為牧師的人，離開信仰之後，我們也使用「自己的權柄」，把一些「xx 牧師」降級成「x 小姐」、「x 先生」。&lt;/p>
&lt;p>我們心想：過去神、聖靈和耶穌幫了他們這麼多，給了他們這麼多祝福。如今他們居然離開信仰，甚至有的人還抱怨神。如果是耶穌的話，一定也會跟我們一樣，一直罵他們……&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>嗎？&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;h2 id="耶穌對待罪人的方式">耶穌對待罪人的方式
&lt;/h2>&lt;p>【約翰福音 8 章】裡面提到：&lt;/p>
&lt;p>當有一大群人把正在犯姦淫的女人，抓到耶穌面前，並準備用石頭打死她時。耶穌說：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>「你們中間誰是沒有罪的，誰就可以先拿石頭打他。」&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>唯一沒有罪的人，只有耶穌；唯一可以拿石頭打她的人，只有耶穌。如果連耶穌都沒有打她了，我們又憑什麼打她？&lt;/p>
&lt;p>我認為面對離開信仰的人也是一樣，唯一有資格罵他們的只有耶穌。&lt;strong>如果連耶穌都沒罵他們了，我們又憑什麼罵他們？&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>說真的，我連自己的罪都還沒悔改乾淨了，我都還不確定自己在耶穌面前是不是完全潔淨了，怎麼還有時間跟餘力去定別人的罪？&lt;/p>
&lt;h2 id="為我們擋子彈死了活該">為我們擋子彈，死了活該？
&lt;/h2>&lt;p>我覺得信仰路很像戰場。每個人的信仰路都伴隨著一大堆的戰爭，而基督徒就像是跟撒旦魔鬼陣營打仗的軍隊。&lt;/p>
&lt;p>當我們在戰場上看到受傷、陣亡的隊友，應該會想辦法幫他一把，希望他可以被救活。如果真的沒有閒暇顧及他，大概也會覺得憐憫，祈禱有神或其他人可以救回他，或是他突然有力氣可以自己站起來接受治療。&lt;/p>
&lt;p>至少應該不會有人說：「死得好啊！誰叫你之前要做那些可惡的事情，沒有好好禱告，死了活該！」&lt;/p>
&lt;p>當戰場上有特別忠誠的軍人或長官，&lt;strong>站在第一線為我們、為將軍擋子彈&lt;/strong>。結果當他被射傷、身先士卒時，應該不會有人說：「呵呵，死得好。我終於可以把你之前做過的一切壞事公諸於世。誰叫你自己不好好保護自己，死了活該。反正我是一定不會死的。」&lt;/p>
&lt;p>別人幫我們擋一大堆子彈，結果換來的連一句感謝都沒有，甚至我們還在傷口上撒鹽&amp;hellip;&amp;hellip;？&lt;/p>
&lt;p>搞不好下一個陣亡的就是我們。&lt;/p>
&lt;h2 id="面對離開信仰的人的心態">面對離開信仰的人的心態
&lt;/h2>&lt;p>耶穌用自己的命，換取我們的命，好不容易才讓我們不用走向地獄。我們怎麼可以在得到天國的鑰匙後，反而成為沾沾自喜、嘲笑那些走入地獄、還踹他們一腳的人？&lt;/p>
&lt;p>面對有罪、離開信仰、走向死亡的人，&lt;strong>我們應該要為他們禱告，希望神能夠救援他們，看看能不能讓他們回心轉意。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>另外，也要把他們離開信仰的過程跟理由當成借鏡警惕自己。否則下一個離開信仰的可能就是我們。&lt;/p>
&lt;h3 id="要感謝他們過去的付出">要感謝他們過去的付出
&lt;/h3>&lt;p>我們的祖先、爸爸媽媽過去為我們付出一切。他們把我們生下來、把我們養大、給我們吃、給我們住。當他們因為不相信神而下地獄時，我們絕對不會在旁邊拍手叫好。&lt;/p>
&lt;p>即便他們真的有做了不好的事，我們還是會很感謝他們過去為我們付出的一切。&lt;/p>
&lt;p>面對離開信仰的人也是這樣，&lt;strong>我們也應該要感謝他們過去的付出&lt;/strong>。是因為他們過去盡忠誠後付出的一切，才成為現在的穩固基石，我們也才能在這之上繼續發展。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>：「可是她犯了很多罪。」&lt;/p>
&lt;p>：「那希望我們永遠都不要犯罪，這樣我們就可以攻擊別人了。而且這樣耶穌也不需要來到這世界上，反正我們沒有罪需要被原諒。」&lt;/p>&lt;/blockquote></content:encoded></item><item><title>被揀選進天國的人並不多</title><link>https://revolc.blog/posts/few-chosen-for-heaven/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 09:00:00 +0800</pubDate><guid>https://revolc.blog/posts/few-chosen-for-heaven/</guid><description>死亡路是寬的，天國路是窄的。我們都是好不容易才繼續走在這條窄路上的人。</description><content:encoded>&lt;p>前一天話語提到：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>被揀選進天國的人並不多。&lt;/p>
&lt;p>進天國是難的。在這條窄路上，好不容易才能依稀看見一個人，通往死亡的寬路上則有許多人。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>聽到這句話時，想到我就是那不多之人的其中一個，覺得很感動。&lt;/p>
&lt;p>在現今的社會，要能夠被傳道，以及要當一個基督徒好像不是這麼簡單的事。從我還沒相信耶穌時，我就感受到周遭的人對基督徒的眼光並不是這麼正向。雖然不會到霸凌嘲笑那麼誇張，但至少會被當成一個「小怪人」。&lt;/p>
&lt;p>從受洗通過之後，也發生很多懷疑跟動搖的時候。常常在心中都會有類似的懷疑心聲：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>「神真的存在嗎？」&lt;/li>
&lt;li>為什麼一堆事情不能做？&lt;/li>
&lt;li>我不懂耶穌為什麼這時候要講這個。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>有很多次幾乎都要因著懷疑，或被誘惑而差點離開信仰，但每次到了懸崖邊時，耶穌總會拉住我，讓我好好沉澱下來思考：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>到底我人生想要追求的是什麼？&lt;/li>
&lt;li>我當初終於找到人生目的的滿足感，現在還記得嗎？&lt;/li>
&lt;li>如果我現在為了眼前的這些誘惑，而失去了永恆，我會後悔嗎？&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>身為一個高中來到教會的基督徒，很多在教會認識的朋友都陸陸續續離開信仰。跟我同期受洗通過的朋友們，也從雙位數變成個位數，從個位數變一隻手指頭就數得出來。&lt;/p>
&lt;p>當我想到這段經歷，再次想到那句「&lt;strong>被揀選進天國的人並不多&lt;/strong>」時，心裡面湧出對耶穌的感激。&lt;/p></content:encoded></item><item><title>如果離開信仰，我會去做什麼事？</title><link>https://revolc.blog/posts/what-if-leave-faith/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://revolc.blog/posts/what-if-leave-faith/</guid><description>離開信仰的人，會走自己擁有信仰之前想走的路，那我呢？</description><content:encoded>&lt;p>某次主日講道提到：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>離開信仰的人，會走自己擁有信仰之前想走的路，會想要去完成過去的夢想。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>聽到這句，讓我開始思考：如果我離開信仰，我會想去做什麼？說真的，我還真想不到。就算今天不信耶穌，我想做的事情一樣是我現在本來就想做的事，好像不會因為離開信仰而有其他想做的事。&lt;/p>
&lt;p>於是我又進一步思考，我擁有信仰之前有什麼想做的事，或是有什麼夢想？我想到了以前對音樂的憧憬：&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>「如果能寫歌、能玩音樂、能跟一群同伴站在舞臺上表演就好了。」&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>而我突然發現很神奇的事，那就是——&lt;strong>我以前曾經想做的事情，進教會之後全都達成了！&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;h2 id="神滿足我對音樂的渴望">神滿足我對音樂的渴望
&lt;/h2>&lt;p>國中時，看到很多玩社團、跳舞、打球很厲害的人，都覺得他們很帥，好想跟他們一樣這麼有魅力。於是我開始思考自己有哪些優點，把自己從頭到尾扒開找了一遍，只希望找出一個我身上可以讓我脫離「普通人」的不平凡之處。&lt;/p>
&lt;p>最後，找到唯一的一個可能性，或許就只有從小學鋼琴了。所以，即使我當初沒有很喜歡鋼琴，我還是很想把這項技能做到很好，很希望透過這項技能讓我可以被更多人認同，進而得到自己的肯定。&lt;/p>
&lt;p>我還有一個印象，就是之前每天的生活就是跟正常學生一樣：上課、補習、讀書、寫作業。但從我對音樂開始有這些寄託之後，我還會特別抽出時間聽流行歌曲（當時還是 MP3 播放器），去把歌手唱的每個音寫下來。我也不知道寫那個要幹嘛，但當時就覺得，搞不好有一天可以拿來炫耀，感覺很酷 XD。&lt;/p>
&lt;p>後來來到教會之後，這些渴望，神一個一個幫我實現了：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>我曾經想要學會寫歌，來教會之後學會了。&lt;/li>
&lt;li>我曾經想要會玩音樂，來教會之後神讓我學會編曲，還學會了電吉他。&lt;/li>
&lt;li>我曾經想要在舞臺上當樂手，神也讓我常常在教會的舞臺上表演（甚至頻率多到現在懼怕舞臺的程度）。&lt;/li>
&lt;li>曾經很想要得到自己的肯定，現在不需要透過別人的認同，就能夠肯定自己了。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>音樂對我來說，不只是青春期的夢想，還是一個我希望能藉此讓我得到一點自信的依靠。現在，它甚至成為了我跟神之間的故事，以及跟神之間對未來的憧憬。&lt;/p>
&lt;p>．．．&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>一件事情，如果只有自己渴望、自己達成，我會覺得有點可惜；但一旦這件事情跟神有連結，成為了跟神之間的故事，它連帶的影響可以跨到其他人、未來，甚至能昇華成永恆，這對我來說是非常有價值的。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>擁有信仰前想做的事，神都在信仰中幫我達成了，所以我非常感謝神。而現在的我，沒有「如果離開信仰之後想去做的事」，反而多了「想在信仰裡面完成的事」。&lt;/p></content:encoded></item><item><title>神在 21 天當中翻轉我的個性</title><link>https://revolc.blog/posts/god-changed-me-in-21-days/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://revolc.blog/posts/god-changed-me-in-21-days/</guid><description>我曾經以為一輩子都得這樣生活時，神卻扭轉了一切。</description><content:encoded>&lt;p>今天想分享一個過去「神在 21 天當中翻轉我個性」的故事。&lt;/p>
&lt;h2 id="過去在教會受的傷痕">過去在教會受的傷痕
&lt;/h2>&lt;p>我原本算是一個還蠻活潑的人，也喜歡跟人相處，不過有陣子被教會的前輩跟小組長們「過度關心」，讓我越來越害怕跟人相處，甚至不敢進去自己的教會。我開始把自己塑造的不好相處，不太露出笑容，想說這樣其他人就不敢「關心」我。&lt;/p>
&lt;p>這樣改變人設之後，的確有起到效果。會來關心我的人變少了，甚至也有不少人認為我已經離開信仰。周圍會聊天的朋友越來越少，我幾乎整天都是只有自己一個人，完全沒有任何社交。獨處當然也有獨處的好，可以有很多思考的時間。&lt;/p>
&lt;p>雖然我知道自己這樣沒有很快樂，但我克服不了過去的一些傷痕，自然也沒有改變的動力。這個狀況大概持續了兩年，我也差不多已經習慣了這種生活模式。我心裡也覺得：「我大概一輩子都這樣了。」&lt;/p>
&lt;h2 id="改變的契機">改變的契機
&lt;/h2>&lt;p>8/31，我跟一個還蠻尊敬的牧師有一場飯局。當時聊到這個部分，我把我的心路歷程還有我現在怎麼看待事情的狀況跟她講，她跟我說感覺我是一個情感充沛的人，只是為了一些原因被迫包裝自己。但這樣應該過的蠻辛苦的，&lt;strong>希望有一天我可以脫掉這層包裝，用最舒服的狀態生活&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>我聽到這些話其實蠻感動的，而且也有新的看見。我原本以為我現在已經是一個沒什麼情感的人，但原來，這些情感層面並不是消失或被改變，單純只是我刻意把它們壓到內心深處，然後戴上一個面具來偽裝自己。&lt;/p>
&lt;p>有了這個體會之後，我開始有了一些改變的動力，也試著為了這部分禱告。雖然我有了這個契機跟動力，我也把我有想改變的這件事情跟神說，但其實我內心深處的真正想法一樣是：「我大概一輩子都這樣了。」&lt;/p>
&lt;h2 id="痛哭流涕的主日">痛哭流涕的主日
&lt;/h2>&lt;p>9/1，我第一次回到自己的教會參加主日。當天牧師分享了一個故事：有一個教友，他的父親不是基督徒，甚至可以說非常討厭教會，所以知道自己的女兒信耶穌時他非常生氣。&lt;/p>
&lt;p>有一天，教友帶著他的父親去牧師家作客。雖然他的父親很討厭基督徒，但身為一個有禮數的社會人士，還是很有禮貌地跟牧師聊天。那位父親跟牧師相談甚歡，後來打開心門講出為什麼他會這麼討厭教會。原來他並不是討厭耶穌、討厭神，只是因為他小時候去參加教會活動，結果被教會的牧師冤枉甚至責罵，這也導致了現在他對教會的怨恨。&lt;/p>
&lt;p>牧師非常心疼父親過去的遭遇，也為他禱告。他在禱告中說到：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>「神啊，過去這位父親在教會裡遭受到不恰當的對待，我為此獻上悔改。他因為這個遭遇，導致討厭教會，也過的很不好。希望神能夠醫治他的傷痕。」&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>當我聽到這段禱告時痛哭流涕，我覺得這段話彷彿也是神正在回應我。我當下暗自期許說，&lt;strong>希望所有人在教會所受的傷痕都能被醫治&lt;/strong>，包括我自己。我相信耶穌也不願意看到這些景象。&lt;/p>
&lt;h2 id="印象深刻的飯局">印象深刻的飯局
&lt;/h2>&lt;p>9/20，跟我的幾個好朋友吃飯。他們剛好這陣子都在感情上面得到很多神的祝福，所以見證分享了很多。&lt;/p>
&lt;p>其中他們有分享到自己為了這部分禱告預備了多少，也在過程當中感受到神的帶領，最終得到的祝福有多麼龐大且實際。最印象深刻的一句話是：「&lt;strong>神不會虧待你所立下的條件的。&lt;/strong>」&lt;/p>
&lt;p>這個分享完全打中我的心坎。婚姻與家庭一直是我很渴望的事情，也是我人生未來最重要的版圖之一。這份對婚姻與家庭的期望，成為了我改變的巨大動力。我願意為了這個期望，再對耶穌與教會敞開心門，用更成熟的心態再去面對。&lt;/p>
&lt;p>從那天起，我決定回歸信仰的體質。除了參加主日以外，也開始為了自己、自己未來的另一半、小孩禱告。另外，我漸漸卸下冷酷的偽裝，開始自在的跟教會的弟兄姊妹交流。&lt;/p>
&lt;h2 id="神的強心針">神的強心針
&lt;/h2>&lt;p>9/22，隔天主日聽到關於時機的分享。每個人都有屬於自己的時機，等到時機來臨的時候，可以達成自己所期盼的事。我感受到神正在回應我，並在我這個目標上，打了一劑強心針。&lt;/p>
&lt;p>為了擁有理想的婚姻與家庭，我也必須更努力成長。&lt;strong>當我越效仿耶穌來生活時，越能夠擁有好的未來&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>從那之後，我彷彿變了一個人。我時常在禱告中想起各樣的事情而流淚，彷彿這兩年所有壓抑住的情緒跟淚水，全都在這時釋放出來。跟人相處時也變得不那麼提心吊膽，可以稍微自在一些。也陸陸續續找一些過去曾冒犯自己的小組長對話並解開。&lt;/p>
&lt;h2 id="神的威力與權柄">神的威力與權柄
&lt;/h2>&lt;p>從我開始有了改變的契機，到了真的轉變我人生的飯局與決心，正好是 21 天。&lt;/p>
&lt;p>回顧這段時間，我再次深刻感受到神的威力與權柄。連我本人都不抱有任何期待、覺得一輩子都無法改變的事，神卻能在短短兩個小時的飯局之內，直接翻轉一切。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>若是符合神的心意，在神裡面沒有難成的事。&lt;/p>&lt;/blockquote></content:encoded></item></channel></rss>