<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>寫歌 on Revol.C 雷歐</title><link>https://revolc.blog/tags/%E5%AF%AB%E6%AD%8C/</link><description>Recent content in 寫歌 on Revol.C 雷歐</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://revolc.blog/tags/%E5%AF%AB%E6%AD%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>有限制的自由</title><link>https://revolc.blog/posts/restricted-freedom/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://revolc.blog/posts/restricted-freedom/</guid><description>我們認為被限制就是不自由，但有些東西被限制了反而更輕鬆自在。</description><content:encoded>&lt;p>我們常常覺得好多限制好煩、一點都不自由，例如：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>為什麼神要規定我一堆事情不能做？&lt;/li>
&lt;li>為什麼下課之後一定要寫作業？&lt;/li>
&lt;li>為什麼一定要早上八點上課、上班？&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>我們對於「限制」，會直覺的把它和「不自由」畫上等號，但有時候有了限制，反而更自在、更輕鬆、更自由。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>限制一天就是 24 小時，一個禮拜就是 7 天：省去我們自己去挖掘最適當的時間週期，我們可以自由的在這個週期內自由安排行程。&lt;/li>
&lt;li>限制臺北市到新北市的橋就只有那幾個：省去我們自己發掘道路的過程，可以自由選擇今天要走哪個橋。&lt;/li>
&lt;li>限制出去玩的行程：規劃第二天早上就是要去哪個地方，我可以在這個行程裡面自由選擇要玩什麼、吃什麼、買什麼。&lt;/li>
&lt;li>限制寫歌的和弦進行：可以省去很多尋找方向的時間、自由發展出樂器跟旋律的創意。&lt;/li>
&lt;li>限制寫文章的主題：可以在這個主題裡面自由發想。&lt;/li>
&lt;li>限制語言文法：什麼名詞就是配什麼動詞，可以自由運用語言。&lt;/li>
&lt;li>限制寵物可以活動的區域：可以在限制的區域內自由玩耍，不用去擔心安全。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>很多東西，限制了反而更輕鬆、更自由。我們可以省去很多不必要的時間，也不需要擔心各種事情，反而能在這個限制內盡情的享受。&lt;/p>
&lt;p>神的限制也是如此：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>限制婚前不能發生性行為：我們可以在婚前去確認更重要的東西，不會被戀愛感或性慾蒙蔽雙眼。&lt;/li>
&lt;li>限制我們禮拜天早上參加主日：可以每週固定有個時間好好沉澱、思考、跟神見面。&lt;/li>
&lt;li>限制我們犯了罪就要悔改：不用一直去擔心說犯罪怎麼辦，直接照規定流程去把罪清掉。&lt;/li>
&lt;li>限制我們學生時期不要談戀愛：可以自由發展自己的未來，也可以自由的多去認識異性朋友。&lt;/li>
&lt;li>限制性別就是男女兩種、男生和女生結婚：我們可以自由的去感受各自性別的特徵。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>適度的懷疑體制是必要且合理的，但不一定要把「限制」和「不自由」劃上等號。也並不是一定要去違反規定、抵抗限制，才能證明自己的權威和自由之身。&lt;/p>
&lt;p>有時候面對神規定的法，與其一開始就覺得怎麼綁手綁腳，想去鑽漏洞，或許可以從神的角度來看說為什麼要訂定這些法。或許有了這些限制，是對我們更好的。&lt;/p></content:encoded></item><item><title>高中時，透過禱告寫出了人生第一首歌</title><link>https://revolc.blog/posts/first-song-from-prayer/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://revolc.blog/posts/first-song-from-prayer/</guid><description/><content:encoded>&lt;p>寫歌這件事，或許在現在看起來已經是很普遍且廉價的技能，但對高中時期的我來說，是非常有魅力的才華。&lt;/p>
&lt;p>．．．&lt;/p>
&lt;p>我是從小在音樂教室學古典鋼琴長大的，在我受到的教育體制下，基本上就是譜上寫什麼，我彈什麼，根本沒有什麼「創作」的思維。&lt;/p>
&lt;p>雖然現在網路上在教寫歌的文章跟影片已經數不清了，但當時並沒有像現在這麼多資源，而且我也沒有電腦跟智慧型手機，所以也沒有什麼資源可以看。&lt;/p>
&lt;p>我常常一個人坐在鋼琴前面想要嘗試寫歌，但我腦中完全一片空白，要無中生有彈出我沒練過的音樂，對我來說難以想像。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>寫歌，對當時的我來說，是遙不可及的小夢想。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>．．．&lt;/p>
&lt;p>高一時，我常常在教會彈琴，聽著教會的詩歌，我開始對流行歌曲的彈法比較有概念。我常常跟神禱告說，希望自己可以學會寫歌，我也希望可以把我寫的歌獻給神。&lt;/p>
&lt;p>某一次禱告，我腦中出現了一兩小段旋律。當時身邊沒有鋼琴也沒有智慧型手機，於是我拿起紙筆把這段旋律記下來。放學之後，馬上衝到教會去把它彈出來，覺得還蠻好聽的。當下，我露出興奮的表情，感覺好像發現了什麼新東西的感覺。&lt;/p>
&lt;p>接下來的幾個禮拜、幾個月，我就是努力想出新旋律，去完成我的第一首曲子。有時候是彈琴的時候、有時候是隨便哼哼唱唱、有時候是禱告的時候腦中有新旋律。就這樣過了一陣子，旋律完成了、詞也填上了，我的第一首曲子就完成了！&lt;/p>
&lt;p>我在某個特別的主日後，在臺上自彈自唱把這首歌獻給神，也因此得到了蠻大的成就感。&lt;/p>
&lt;p>．．．&lt;/p>
&lt;p>我很感謝神讓我學會了作曲。&lt;/p>
&lt;p>我覺得，如果不是高中時學會，而是等到大學，我開始有流行音樂的概念後，我應該也可以自己寫出一些歌。況且，在這 AI 這麼發達的時代，要能寫出一首還不差的歌曲，我覺得應該不少人都能做到。&lt;/p>
&lt;p>如果我是到了長大之後看各種網路教學影片學會的，那這個技能對我來說會顯得平凡，就算神在過程中幫助我，我也未必能感覺到。&lt;/p>
&lt;p>當初在禱告時聽見的旋律，讓我很感動。但如果換作是現在，我可能就會很理性的判斷說：「腦中浮現的旋律（或俗稱「靈感」），就只是我過去聽歌的資料庫其中的某一句旋律」，歌詞我也可以直接從請 ChatGPT 幫我寫就好。這個本應成為人生記憶點的事情，會因此顯得無趣。&lt;/p>
&lt;p>然而，正是因為我在完全沒概念時學會了這個技能，我才會在當下這麼珍惜，可以很敏銳的感受到神的幫忙，如今也能成為我的故事與見證。能夠在神的舞臺上把自己寫的歌獻給神，我想，神也覺得很開心吧。&lt;/p></content:encoded></item></channel></rss>