<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>自我價值 on Revol.C 雷歐</title><link>https://revolc.blog/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E5%83%B9%E5%80%BC/</link><description>Recent content in 自我價值 on Revol.C 雷歐</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 03 Mar 2025 09:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://revolc.blog/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E5%83%B9%E5%80%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>人生的領先</title><link>https://revolc.blog/posts/leading-in-life/</link><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 09:00:00 +0800</pubDate><guid>https://revolc.blog/posts/leading-in-life/</guid><description>我沒什麼財產、也還沒結婚生子、沒車沒房，但我有專屬領先別人的部分。</description><content:encoded>&lt;p>一般講到人生的領先，會想到的有：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>「他比我早賺到第一桶金，我的財產只有他的一半。」&lt;/li>
&lt;li>「他已經買車買房，我跟他同年紀，卻只有一臺二手機車。」&lt;/li>
&lt;li>「他已經結婚，還生兩個小孩了，我卻還是個單身狗。」&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>領先別人，先擁有某個東西，先擁有別人沒有的成就，感覺就比較厲害，而且可以早點享受。&lt;/p>
&lt;h2 id="我也有領先的地方">我也有領先的地方
&lt;/h2>&lt;p>雖然我沒什麼錢、沒有車、沒有房、也還沒結婚生子，但&lt;strong>我找到了人生意義和永恆&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>如果說買車買房，比買二手機車領先了十年；結婚生子，比單身人士領先了二十年；那——&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>找到了人生意義和永恆，是不是相當於領先了不只五十年？&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>有些人花了好幾十年到處研究哲學；有些人花了好幾年跟好幾百萬環遊世界；有些人會一直堅信某些信念，等到發現不對了之後再換另一個信念。&lt;/p>
&lt;p>但我明明只活了十幾年，卻只因為&lt;strong>在對的時間，遇見對的人、對的價值觀、對的信仰&lt;/strong>，就可以得到這麼珍貴的東西。&lt;/p>
&lt;p>我真的覺得自己運氣很好。&lt;/p>
&lt;h2 id="不要把領先當成優越感">不要把領先當成優越感
&lt;/h2>&lt;p>雖然我前面一大段都在講領先的事情，但其實我覺得這並不是一個健康的心態，尤其是如果我把「領先」當成「優越感」或「自信來源」，就更不好了。&lt;/p>
&lt;p>既然你會領先，那就代表&lt;strong>你一定是在跟別人比賽&lt;/strong>。而，一旦參加了這場比賽，就永遠比不完了：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>跟 A 比你會贏，但跟 B 比你會輸。&lt;/li>
&lt;li>你在你的地盤是第一名，但是踏出去後就發現&amp;hellip;&amp;hellip;，你還是待在自己的地盤當老大就好。&lt;/li>
&lt;li>過了三年，發現自己之前贏過的 A，現在居然贏過你，而且還在嘲笑你。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;blockquote>
&lt;p>真正健康的心態，不是「你贏過他」，而是「&lt;strong>你贏，他也贏&lt;/strong>」。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>如果把周遭的人看成跑步賽道上對手，那最終一定會有輸家；但如果把周遭的人，看成跟自己同一隊的隊友，而我們共同的敵人，就是跑道上的那些障礙物，那最後大家才能一起享受勝利的滋味。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>如果我因為聽了某些話而受益良多，那我應該幫助其他人也聽到這些話。&lt;/li>
&lt;li>如果我嘗試過某些對或錯的方式，那分享出來的話，就可以讓其他人過得更順。&lt;/li>
&lt;li>如果我找到了人生意義，那我應該幫助那些正在掙扎痛苦的人，也能夠找到屬於自己的人生意義。&lt;/li>
&lt;/ul></content:encoded></item><item><title>關於訂閱人數、粉絲人數</title><link>https://revolc.blog/posts/follower-count/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://revolc.blog/posts/follower-count/</guid><description>百萬 YouTuber 越來越多、百萬 IG 網紅越來越多，感覺跟他們相比自己好沒價值？</description><content:encoded>&lt;p>看了「&lt;a class="link" href="https://wiwi.blog/docs/wisdom/kpi" target="_blank" rel="noopener"
>Wiwi 的 KPI 文章&lt;/a>」，讓我重新思考到底什麼是值得在意的 KPI，以及自己該用什麼東西來當作「價值評量指標」。&lt;/p>
&lt;h2 id="常見的價值評量指標">常見的價值評量指標
&lt;/h2>&lt;p>這些是網路內容或商家拿來當作價值的最常見指標：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>YouTube 有幾萬人訂閱。&lt;/li>
&lt;li>歌手 MV 有多少觀看次數。&lt;/li>
&lt;li>Google Map 有幾顆星和多少的評價。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>但不只是這些，很多人也都會把類似的東西當作自己信心和價值的來源，像是「Instagram 大帳有多少人追蹤、多少讚、多少個留言」。&lt;/p>
&lt;p>其實這些數字最原始的狀態是好的。就像一家餐廳如果越好吃、服務越好，就應該會有越多人給予評價、越多人去吃；一個影片製作的越好，就應該有越多觀看次數；一個創作者的內容越好，就應該有越多人訂閱。&lt;/p>
&lt;p>但這些數字的價值漸漸被放大，大到超越本質價值，就導致了以下文化：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Facebook 的讚友文化（可能沒多少人聽過，但十年前在國小國中生之間非常流行）。&lt;/li>
&lt;li>Google Map 打卡和五星評論，就送一盤肉。&lt;/li>
&lt;li>花錢買 YouTube 觀看次數、訂閱人數。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>隨著這些「花錢買數字」、「為了提高數字而特別做些什麼」的文化興起，數字的參考程度越來越低。就像一個餐廳網路評價很高可能只是因為他有很多請客人評論五顆星的活動、一個影片觀看次數很高可能只是他花錢買觀看次數。&lt;/p>
&lt;p>更恐怖的是，這個文化不只是在網路內容及商家中發生，甚至改變了人們對於自己以及對於他人的「價值評量指標」。&lt;/p>
&lt;p>一個人、一個事物的價值應該來自於他們的本質，但是當這個指標轉移成「外在數字」，這就相當於&lt;strong>我們的重心漸漸脫離了「本身價值」&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>為什麼這些訂閱人數、觀看次數會這麼容易被當作指標？我覺得有以下幾點：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>數字一目了然，容易成為指標。&lt;/li>
&lt;li>數字有高低之分。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="數字一目了然容易成為指標">數字一目了然，容易成為指標
&lt;/h2>&lt;p>數字，就是公開透明、一片了然。這篇貼文、這個影片，擁有多少「數字」，不用多加思考或認識就可以知道。&lt;/p>
&lt;p>不只是我們看自己的指標一目了然，別人看我們的同樣也是，這也導致&lt;strong>我們會去擔心別人怎麼看我們的「數字」，而不是別人怎麼看我們的「本質」&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>人都是需要其他人的認同，只是比例多寡以及對象篩選的問題。但是，到底需要他人認同的指標應該要是什麼呢？&lt;/p>
&lt;p>以我的想法而言：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>如果今天有個不認識的人問我朋友說我是怎麼樣的人，我應該會希望他回說我是一個很聰明、會認真待人之類的人，而不是回說我是一個 IG 追蹤五萬的人。&lt;/li>
&lt;li>如果今天有人想要宣傳我編曲的作品，我應該會希望他介紹裡面的編曲細節巧思，而不是很粗淺的說這是一首 20 萬人按讚的歌。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;blockquote>
&lt;p>我們需要別人的認同，但我覺得需要重新去定義「自己想被認同的指標」。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="數字有高低之分">數字有高低之分
&lt;/h2>&lt;p>數字的一大特性就是它有「高低之分」，它本身就代表分數。&lt;/p>
&lt;p>連小孩都知道 2 &amp;gt; 1，30 萬 &amp;gt; 15 萬，200 萬 &amp;gt; 90 萬，更何況是大人？甚至我們可以說數字本身「客觀」的，比「外表」、「影片縮圖」、「文章標題」等來的清楚，畢竟這些多少帶有一點「主觀成分」。&lt;/p>
&lt;p>與其說這個高低之分是個缺點，我會把它定義為「特性」，畢竟要把這個特性用在哪裡，完全是自己決定的。如果我們把它用在評量價值的分數，那或許是件壞事，但我們可以用它的特性來變成優點。&lt;/p>
&lt;p>為什麼訂閱人數這麼一目了然，但是人的幸福、開心指數卻這麼抽象？因為這種東西太抽象了。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>如果把數字用在「自己想被認同的指標」，或許能讓它變成優點。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>例如：我今天的開心指數是 80 分，我擁有這個婚姻的幸福指數是 90 分。&lt;/p>
&lt;p>當這樣做時，那些抽象卻重要的指標就能變得具體，我們也能&lt;strong>重新把重心轉向這些重要且「具體」的指標上。&lt;/strong>&lt;/p></content:encoded></item><item><title>沒自信的人，其實過的很累</title><link>https://revolc.blog/posts/live-tired-without-confidence/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:00:00 +0800</pubDate><guid>https://revolc.blog/posts/live-tired-without-confidence/</guid><description/><content:encoded>&lt;p>以前，在跟某個學長聊天時，他跟我說過一句話：「&lt;strong>驕傲就是沒自信&lt;/strong>」。我覺得這句話影響我人生非常多。&lt;/p>
&lt;p>當時我其實不太能理解這句話。我想像中的沒自信的樣子，應該是那種什麼事情都說我做不到，然後很膽小懦弱的樣子。而驕傲不是應該是相反——太有自信嗎？因為覺得自己太棒，所以才到處跟別人炫耀。&lt;/p>
&lt;p>但是我後來慢慢體會了。&lt;/p>
&lt;p>．．．&lt;/p>
&lt;p>我認為，沒有自信的來源某種程度是「內心不富足」。這個「富足」，又跟「滿足」不太一樣，有點像是有沒有被「填滿」。&lt;/p>
&lt;p>以下是我覺得沒自信的人可能會有的一些行為：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>真的覺得自己很不好，所以表現出很懦弱的樣子。&lt;/li>
&lt;li>其實沒有覺得自己不好，但是會故意宣稱自己很廢，或是故意「不經意」地表現出自己的優勢，希望別人稱讚他，藉此填滿內心。&lt;/li>
&lt;li>大肆炫耀自己有多厲害，不斷展現自己的優勢，透過贏過別人來得到自信。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>第一個，是我們一般認知中沒自信的樣子。但就我的觀察，其實會表現出第二第三種行為的人，不一定比第一種人還要少。而我，以前是第二種人，我自己稱為「心機式炫耀」。&lt;/p>
&lt;p>其實我覺得這種人挺讓人討厭的（對，我說的就是以前的我 XD）。&lt;/p>
&lt;p>．．．&lt;/p>
&lt;p>以客觀來說，我知道自己的鋼琴跟編曲實力到哪，大概是中等程度。跟只學了一陣子的人比我當然強他們不少，在一般人的眼中也算是還不錯的，而跟職業專家比，我當然是不如他們。&lt;/p>
&lt;p>我有時候會在實力跟自己差不多的人旁邊說：「哇好厲害，我都沒辦法這樣。」又或是故意在跟別人聊天的時候，「不小心」透露出自己曾經編過什麼曲子，在什麼場合表演過。&lt;/p>
&lt;p>因為我很討厭那種大聲炫耀的人，所以我都把炫耀「刻意」表現得「不刻意」，或許別人都是正常聽過去，但我心裡其實知道我是想要透過別人的稱讚來填滿自己，甚至我還會幫對方設想正確答案（因為對方回答錯誤的話我會生氣）。&lt;/p>
&lt;p>這些心態讓當時的我非常疲勞。為什麼要這麼有心機，還要對方回答出自己想要的答案，這也會讓跟我相處的人壓力很大。即使我沒說出來，但是一旦我有這種想法，就一定會有人感受到。&lt;/p>
&lt;p>．．．&lt;/p>
&lt;p>當我把獲得自信的重心從「透過外界得到」轉為「透過自己得到」，我過的舒服非常多。（這邊會講重心是因為，我並不覺得要百分之百靠自己得到自信。適度得到別人的稱讚來獲得開心也是必要的，只是佔內心比例多寡的問題。）&lt;/p>
&lt;p>能夠靠自己填滿內心之後，也有了比較健康的心態：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>因為內心富足、有了自信，所以我不需要一直得到別人的認同，自然不會一直刻意炫耀自己或揣測對方心理。&lt;/li>
&lt;li>因為有了自信，所以我也不會怕別人贏過我、超越自己。我懂得發現別人的好，會去稱讚別人。我們可以一起當贏家。&lt;/li>
&lt;li>我知道誰的實力比我厲害，所以我想去跟他交流、跟他學習。跟別人學習並不代表我就比較遜，反而應該說，如果我已經很厲害了，又去跟別人學習，那不就是如虎添翼嗎？&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>心態健康之後，我甚至覺得交朋友也變得更舒服自在。如果一直在揣測對方心理，我根本沒辦法真心的聊天。但現在，我的內心比較富足了，我不需要一直花心思擔心有的沒的，可以自在的聊天。&lt;/p>
&lt;p>欣賞自己，跟欣賞他人可以共存，並不衝突。&lt;/p></content:encoded></item></channel></rss>